# Préparation examen Scala (1) 

## Question 1 

Qu'elle est l'année de création du language Scala ? 

## Question 2

Citer 5 aspects clefs de Scala : 

 - 
 - 
 - 
 - 
 - 
 
## Question 3

Quel est intérêt d'avoir choisi la JVM pour supporter Scala ? 


## Question 4 

Ecriver la différence entre un statement et une expression ? 


## Question 5

Comment déclare-t'on une variable `immutable` ? 


## Question 6

Expliquer les intérêts du variable immutable (sans recopier le cours)



## Question 7 

Est-ce-que le code suivant compile ? 

	val input1 = "i"
	var input2 = "e"
	input2 = input1

## Question 8

Soit : 

	val func = (a: Int, b: Int) => a + b

Quel est le type de func


## Question 9

Expliquer ce qu'est l' `ìnférence de type`


## Question 10 

Expliquer la `transparence réfèrencielle`


## Question 12

Le mot clef `def`sert à déclarer une function ou une méthode ?  


## Question 13

Donner les différences entre un `fonction` et une `méthode`


## Question 14

Quelle élément est au coeur du paradigme fonctionnel ? 


## Question 15

Donner 3 types fonctionnels : 

 - 
 - 
 - 
 
## Question 16 

Expliquer les cas d'usage de chacun des types cités ci-dessus : 



